美國會議員歡迎英國決定禁止華為參與其5G網絡建設

美國會議員歡迎英國決定禁止華為參與其5G網絡建設

美國國會眾議院外委會首席共和黨議員、來自德克薩斯州的麥考爾（Rep. Michael McCaul, R-TX）星期二發表聲明，對英國決定禁止華為參與其5G網絡建設表示讚賞。

聲明說：“中共決心通過其代理公司華為控制5G的未來構成重大威脅。如果華為或任何跟中共有聯繫的公司掌握控制，沒有任何國家的數據是安全的。我很高興地看到，英國今天採取必要步驟，開始保護其自己不受高風險供應商進一步將他們自己嵌入電信基礎設施中的影響，如華為。我強烈鼓勵整個歐洲和其他國家以英國為榜樣。”

英國政府星期二決定收回先前允許中國電信巨頭華為有限參與其5G網絡建設的計劃，禁止華為參與其5G網絡建設，並在7年內全部剔除英國現有網絡中的華為設備。華為對此表示失望，敦促英國重新考慮這一決定。中國稱，英國能否為中國企業提供開放、公平、非歧視的營商環境，是中國在英國投資是否安全的風向標。英國的決定被認為將對倫敦和北京的關係產生廣泛的影響。

在美國威脅要中斷與英國的情報共享安排後，英國7月14日決定禁止華為參與英國5G網絡建設。此前，英國同意華為有限參與非核心的英國5G網絡建設。

美國擔心，華為的設備可能讓中國政府滲透英國的通訊網絡。

英國數碼化、文化、媒體和體育大臣道登(Oliver Dowden)要求英國的電訊運營商在2027年前全部剔除英國目前現有5G網絡中的華為設備。

他說：“這不是個容易的決定，但卻是個正確的決定。” 道登說，從今年底開始，電信運營商將不得再從華為購買任何5G設備。

中國外交部發言人趙立堅星期二在例行記者會上說，能否為在英中國企業提供開放、公平、非歧視的營商環境，是脫歐後英國市場走向的試金石，也是中國在英投資是否安全的風向標。中方將密切關注。

華為英國的發言人布魯斯特在獲悉英國政府的決定後表示失望。他希望英國政府能重新考慮這一決定。

一段時間以來，英國首相約翰遜一直受到其保守黨內部反對派的壓力。這些反對派抨擊中國新施行的港版國安法，少數民族維吾爾人遭受的待遇，以及華為同中國政府的關係。10名保守派議員致函約翰遜，要求他把華為的設備從“英國關鍵的國家基礎設施”中移除。

今年1月，約翰遜尋求平衡經濟和安全壓力，同意華為有限地參與英國的5G網絡建設，但把華為排除在網絡核心部分之外，並限定華為的參與不能超過整個項目的35%。

但是，英國的決定引發了與美國的外交衝突。美國威脅要切斷同英國的安全合作，除非英國拋棄華為。在要求華為完全退出電信網絡的持續壓力下，美國5月實施新制裁，禁止全球所有的公司使用美國造的機械或軟件為華為生產芯片。

美聯社稱，這種反复無常的關係使華為處於中英緊張局勢的漩渦中。去年秋天，英國呼籲中國允許聯合國人權事務高級專員自由進入新疆地區。最近，約翰遜政府批評中國在香港施行廣泛的新的國家安全法，並指責北京政府違反1997年英國將香港交還給中國的英中聯合聲明，並且宣布將給予300萬持有英國公民海外護照的香港居民獲得英國國籍的特殊途徑。

中國駐英大使劉曉明上星期譴責英國政府“粗暴干涉”中國內政。他說，英國祇有擁有獨立的外交政策，才能稱得上是“大不列顛”。他還稱英國是朝令夕改，“如果你變來變去，別人怎麼信任你？” 他說，這也向整個中國商界發出一個非常不好的信息，因為他們密切關注英國如何處理華為事件。

英國政府星期二的決定還包括要求英國的電信公司在兩年內停止使用華為的固定電話光纖寬帶。

Push

good

太陽出來了